[今晚公佈] 特朗普批准向500億美元中國商品徵收關稅 最快周五公布清單

早前美國總統特朗普早於4月已揚言要向500億美元的中國商品加徵關稅，最快周五（15日）公布清單。路透社報道，特朗普在周四（14日）會與貿易官員進行商討，報道引述有官員稱特朗普已經下定決心，準備對中國採取有關貨徵關稅行動。

《華爾街日報》指特朗普已批准向500億美元的中國商品加徵關稅，路透社周四（14日）報道指出，特朗普當天中午在白宮會見貿易官員，包括財長姆努欽（Steven Mnuchin）等，討論有關貨徵關稅的方案。

報道引述一名美國官員稱，姆努欽在會上反對向中國採取有關行動，但是特朗普並不認同，並引述特朗普認為過往對中國加徵關稅時，尚要考慮中國對朝鮮的影響力，如今在朝鮮問題上，他覺得美國已不用再透過中國與朝鮮溝通，故此也更有動機向中國加收關稅。

《華爾街日報》稱，美國貿易代表署（USTR）預料周五會公布徵稅清單，商品關稅為25%。消息指清單上內容與美國貿易代表署在4月公布的初步清單相似，不過商品數目會有所增減，除了會將從1300項商品中抽走部分，還會增加其他商品，尤其是高科技商品。

對於美國計劃再向中國商品加徵關稅，中國商務部早前回應稱，中方不願看到貿易磨擦升級，並表示有能力、有經驗捍衛中國人民的利益。
中國商務部承認有企業趕在美國徵關稅前「搶出口」：情況非主流
【中美貿易戰】美國4大部門同意關稅制裁 美媒：將招中國報復
美國最快周五實施對中國貨徵關稅 惟朝鮮問題或令特朗普回心轉意

（路透社）

亮劍啦